https://web.archive.org/web/20011124233607/http://www.hojo-tsukasa.com/cgi-bin/bbs/bbs.cgi?function=log&logno=86

### [1720] エンジェル	2001.07.26 THU 12:47:37　
	
「ＣＨ」　「ＡＨ」について・・・

私は、ＣＨの続編だと考えます。
以前、北条先生が、パーフェクトガイドブックのインタビューの中で、「ＣＨの続編ですが・・・？」という質問に対して、
「描きたいな、とは思っている。ちゃんと終わった気がしてないしね。読み切りって話もあるけど、やるんなら連載の方がいい。同じ設定はイヤ、どっか変えたいな。・・・」と答えていました。
きっと、リョウと香の二人は、あのまま、相変わらぬ日常を過ごし、その時の中でお互いの絆を深め合い、やっとゴールを迎える。そんな矢先、香の死、それによって新たに始まったＡＨ・・・みたいな事を私は思いました。

私は、ＣＨを知っているので、そう思いましたが、知らない方から見れば、？？？という感じにとられると思いますが・・・

今後のストーリがどう流れるのか、楽しみです。　


### [1719] ネット	2001.07.26 THU 12:16:00　
	
なちさんの書き込みを拝見して、自分がＡＨに対して持っていた違和感がズバリと言い当てられたようで、驚きました。

創刊０号、スクープ２１での映像もそうですが、ＣＨ文庫版最終巻でのあとがきで、「以前と同じ設定で描くのでは同じような内容になるし、飽きっぽい俺としては、新味を求めたい。」と先生は書かれていました。マンネリ打破のために香は舞台から降ろされたのか・・・？少なくとも、ＡＨで香の死の必然性が感じられない現在、そのような危惧を抱いてしまう自分がいます。
どうか、これから先、香の死さえもこの物語には必要だったんだと、そう思えるほどの作品になって欲しいです。来週も楽しみにしています。

現在ではＡＨに対する建設的な批判も書き込める雰囲気になったので、良い傾向ではないかと思います。
また、レスに関してはあっきーさんのご意見に賛成です。個人レスが全てだめ、というのではなく、常識的な範囲でやりましょう、ということだと思います。書き込みの最初から最後までレスばかりではたぶん読み飛ばされてしまうでしょうし・・・特定の話題に関するレスであれば、個人名よりも、「及川優希さんのこと」とか「ＡＨの今後」などの題名にしたほうが、他の方も読みやすいのではないでしょうか。

看了なちさん的留言，自己对AH持有的违和感好像完全被说中了，吓了一跳。

创刊0号，Scoop21上的影像也是如此，CH文库版最终卷的后记中，老师这样写道“如果用和以前一样的设定描绘的话，就会变成一样的内容，对于容易腻烦的我来说，想追求新意”。为了打破老套香被从舞台上撤下了吗?至少，在AH感觉不到香死的必然性的现在，有抱有那样的恐惧的自己。
怎么样，今后，我希望你的作品能让人觉得，香的死对这个故事来说也是必要的。下周也很期待。


### [1718] yuu	2001.07.26 THU 09:23:30　
	
『ＡＨのストーリーと、絵の変わり様』
このストーリーについては、半ば｢どうでもいいや｣と言う気さえ
して来た今日この頃です。
実際、私が見て盛り上がるのは、ＧＨの成長よりもリョウと香の
回想シーンだったりする訳で、それだとＡＨと言う作品の存在意義さえ
疑問に思えてくるのです。何故、是程までに愛されていたＣＨの世界をここまで壊して、ＡＨと言う作品を作り出したのか？
私には、理解できません。ただ、読み手の意表を突く為だけの
試みであったような気がしてなりませんし、長くＣＨのファンであった私は、ＡＨと言う作品を、素直に受け入れる事も出来ません。
絵柄についても、北条氏が今、模索している最中なのだとは分かるのですが、それにしても
変にリアル過ぎで正直、好きになれません･･･。
ＧＨと香ちゃんを描き分ける為か、或いは、年齢差を表現する為か
香が必要以上に老けて見えるのも、気になりますし
本当にＣＨの頃の香の目がぱっちりしてて、可愛かった頃の面影は何処へ・・・？泣
今週号のリョウのアップは、特にイヤだった･･･。
本当に今のAHを読んでいると、こんな感想しか出て来ないんです。

### [1717] ひろ	2001.07.26 THU 09:14:18　
	
ウィルスについてカキコした中に誤字がありました。

×　自己解答形式
○　自己解凍形式

です。連続カキコしてすいません。

### [1716] ひろ	2001.07.26 THU 09:11:43　
	
「メアド公開について」

誰かが言ってましたが（すいません名前忘れました・・）
交流を望むならメアドを公開してるはず。ホットメールなど
簡単に無料アドレス取れるんだから・・・と。

これはちょっと初心者には厳しいのではないかなぁと・・

確かに簡単に取れます。でもこの「簡単」が曲者です。
相対的に簡単なんですよね？？
誰もが簡単に取れる絶対的なものではありません。

ここはなぜかＰＣ初心者の割合が高いです。
それはとてもいいことだと思いますよ♪
初めてＰＣ買った人が来たいと思いカキコしたいと思う掲示板。
とても素敵なことだと思います。

そういう人たちにとっては交流したい・・
でもメアドはメインアドレスしかない。
無料アドレスのとり方わからない。
だから公開できない。

という人もいると思います。

ですからメアド公開してない人＝交流を望まない人
というのはちょっと違うと思います。

ここの掲示板に来る人でカキコする人より
読んでいるだけの人のほうがはるかに多いと思います。
その人たちの中には交流したい！！って思ってる人もいると思うんですね。
ですから初心者の人もカキコしやすいようにしたほうがいいと思いますよ♪

そういう意味ではもっぴーさんのカキコいいですね。
「ふむふむ。なるほど～」って思ってる人がいっぱいいると思います。

みなさんも初心を忘れず自分もそういう時あったなぁ位の
寛大な気持ちでよろしくです♪(笑)

あ、自分にメールくれればホットメールの取り方は即お教えしますよ。

では失礼致しますm(_ _)m


### [1715] ひろ	2001.07.26 THU 08:55:37　
	
このページからウィルスか・・
「ｅｘｅ」と言うファイル名の物は自己解答形式といって
ダブルクリックするだけでそのプログラムが自動で動いてしまします。
どのような作用があるかはプログラムごとに違うので一概には言えません。
しかし知らない人から「ｅｘｅ」が来て開いていいことがあるなど
１００％ありません！！！

もし万が一来た場合には開かず即刻削除！！これ基本です。
またウィルスの中にはアドレス帳の情報を読み取り
知り合いのメールアドレスから送信したように見せかけるものもあります。

例え知り合いからでも「ｅｘｅ」は開かないほうがいいです。
電話等で本当にその人が送ったか確認してから開いても
遅くは無いと思います。

以上補足でした。

### [1714] みんみん	2001.07.26 THU 08:35:38　
	
<<ＡＨに思うこと>>
なちさんが的確に語ってくださったので感謝しております。だから、ヒロインであるＧＨを好きになれないのです。
私はうまく表現できないので嬉しかったです。
もっぴーさんがおっしゃる事にも同感です。ＡＨとＣＨを切り離す事はできません。
でもＡＨを語れないというのはどういう事でしょう。
大好きなＣＨを書いた北条氏の作品を否定する事はできないという事でしょうか。
でもＣＨの話に逃げるという行為は、暗にＡＨを否定しているんだと思うのですが。
言葉で直接否定している事と大差ないと。（表現きつくて気分害されましたか？）
作者にとって「昔の作品ばかりを語る」というのは「昔は良かったな」と突き付けられているのと同じだと思います。
果たして北条氏（漫画家）にとってそれは良い事なのか・・・
（だからって絶賛ばかりするのも・・・）
<<個人レス>>
掲示板問題で語り尽くされていたと思ってたのですが。
まだ「やってはいけない」と取ってしまう方もいるみたいですね。（そんな事いったら私も含まれる）
書き方の問題だと思います。あっきーさんがおっしゃる事でいいと思います。
<<北条氏の今の絵>>
ＡＨの中でも絵が不安定だと思います。今週号のリョウにはちょっとビックリ。
正直、ＣＨの頃のほうが好きです。香ちゃんがかわいかった事かわいかった事。（中盤以降）

最後に改蔵には笑ってしまいました。

<<北条氏现在的画>>  
我觉得在AH中画也很不稳定。这周的獠让我有点吃惊。
说实话，我更喜欢CH的时候。阿香好可爱啊好可爱啊。(中盘以后)


### [1713] まりあ	2001.07.26 THU 08:17:21　
	
「ウイルスについてのご注意とお願い」

北条先生と関係のない話題ですが、重要なので読んでください。
件名も差出人もない、「アルファベット数文字.exe」というファイル付きのメールを受け取っている方はいませんか？　その添付ファイルをうっかり開いたりしていませんか？
これはwindowsのディレクトリを操作して、今閲覧中のサイトなどにあるメールアドレスを読みとり、勝手にそのアドレス宛に発信を行う、W32/Hybrisという自己増殖型のワーム（ウイルス）です。感染に気付かずに放っておくと、いつも訪問しているサイトの管理者やお客さまも、知らないうちに被害者にしてしまいます。
ここ数日、立て続けにこのウイルスメールが私の所へ届いています。このメールアドレスはこちらでしか使用していないので、このサイトの閲覧者の方が感染している可能性が高いです。やはりこちらの訪問者の方が、同じようなウイルスメールを受け取っているというご報告もあります。
関連情報のURLを参考までに記しておきます。他、「W32/Hybris」で検索すると、多くの情報が得られると思います。自己チェックの方法も載っていますので、「関係ないね」と思わずに、ぜひ一度、ご自身の環境をお確かめください。
http://www.ipa.go.jp/security/topics/hybris.html

また、ウイルスメールの何通かは、海外ドメインのメールサーバから発信されていました。こちらは海外の方も見ていらっしゃいますので、どなたか堪能な方、この情報を英訳していただけませんでしょうか。宜しくお願いいたします。

### [1712] もっぴー	2001.07.26 THU 07:35:57　
	
『掲示板について、思うこと』（CH.AHの関係について。）

わたしは、１１話について、語れない。
なぜなら、すごく掲示板問題が引っかかるからです。

シティハンターとエンジェルハートを一緒に考えるのは良くない。と言う、ご指摘がありましたよね。
私は、どうしても、全く別の話としては考えられないので、感想を書くにしても、結局、昔のリョウと香の話が出ちゃうからです。

でも、設定というか、二人の関係も、前の延長みたいな感じなのに、シティハンターを読んできた読者が全く別の物として考えることなんて可能なんでしょうか？

別と言われても、また、微妙なところが魅力のひとつなんじゃないんでしょうか？それは、個人個人の感じ方でいいんじゃないんですかね？

シティハンターを激愛してきた読者にとっては、エンジェルハートの内容は、けっこうショッキングなので、ここで、昔の事を語ることが、救いと言うか、なんというか。
もちろん、エンジェルハートを否定してる訳じゃなくて、楽しみにしてるけど、ついつい、言いたくなっちゃうんじゃないんでしょうか？

でも、それは、シティハンターという作品が、１０年以上経っても、こんなに、みんなに、愛されていると言う事で、凄く素晴らしい事なんじゃないんでしょうか？
（私も、今まで生きてきて、こんなに深く残っている作品はシティハンターだけです。）

でも、ここは、先生のホームページだから、先生が嫌がることは絶対しちゃいけないと思っているので、先生の活動の妨げになるなら、もう書かないつもりです。
そこを明確にして欲しいです。

### [1711] もっぴー	2001.07.26 THU 07:13:19　
	
法水様。

オフラインの仕方、教えて頂きありがとうございます。
シツコイようなんですけど、今度は、オフラインにした状態から、オンラインに戻す仕方が、分からないので、よろしければまた、教えて頂けませんでしょうか？（自分でしてみたんですけど、うまくいきません。）

これは、皆さんに役立つことなので、この場で聞いたほうが良いと思ったので、レスしました。
何度もごめんなさい。よろしくお願いします。

### [1710] あっきー	2001.07.26 THU 05:05:39　
	
個人レスについてです。

ええと、ご指名を受けたようなのでこの掲示板に対する私の考えをお伝えします。
まず、個人的な私信のレスを完全に禁止すべきとは思っていません。
会話の流れを円滑に進めるためのものなら全く問題ないと思います。
しかし、書き込み内容のほとんどが個人への私信だけで埋め尽くされているのは、不快と言うよりも勿体無いと思います。
折角、面白い意見が含まれていても、これは個人向けのレスだけなんだろうなと思って私は読み飛ばしてしまいます。
個人への私信の挨拶に加えて、元の発言に対する自分の意見も含めて書き込まれればより有意義だと思いませんか？
私が最も違和感を感じているのは、「元の文章を全く引用することなく、名前だけ書いて返信している」書き込みが非常に多いという点です。
元の書き込み場所が容易に特定できる場合や、元の書き込みの論点がはっきりしている場合は名前だけでも充分かと思いますが、何の話題についてのレスなんだろう?と思うことがしばしばあります。
これが挨拶だけなら尚更です。
より多くの人にレスを返したくなる気持ちもわかります。
しかしここは一度に表示できる量も限られていますし、書き込み量も多いし、いちいちそんなことをやっていては切りがありません。
本当に自分が興味ある部分のみをチョイスして、それに対する自分の意見を述べると言うスタイルが、現状のこの掲示板のシステムでは最も適したものであると思います。
交流のために利用するのも感想を述べるのに利用するのも掲示板の姿として間違っているとは思いませんが、掲示板を訪れる人全てに対してある程度の情報の量と質を提供できるような書き込みを心がけた方が良いのではないでしょうか？
何より、ここは個人サイトの掲示板ではなく、不特定多数の人が訪れる可能性がある場所なのですから。

以上、悪意ではなく、こうした方がもっと良くなるのでは?というつもりの提案だと思ってくだされば幸いです。

### [1709] 康子	2001.07.26 THU 04:39:46　
	
[個人レスについて]
個人レスはやめるべきだという意見の方がいらっしゃいますが、ここの掲示板のルールにはまだそれはのっていません。それが本当に必要ならいずれそうなるでしょうが、今の段階ではそうじゃないし管理人様はその必要がないと現段階では考えていらっしゃるということなのだから、個人レスを控える必要はないと私は思います。そこまで自分の意見を表現する方法に制限をするのは反対です。自分の言いたいことを表現する最も良い方法というのは一人一人違うのですから。それにただここを読むだけの方にも個人レスをうっとうしいと思うひともいれば楽しみに読んでいる方だっているかもしれない。
それからあっきーさんの名指しでの皮肉を込めた非難の仕方には悪意すら感じました。

### [1708] レクト	2001.07.26 THU 04:20:30　
	
　初めまして。私は、北条先生のマンガすごく好きです。
絵がとてもキレイでリアルだし、ストーリーもすごく好きです。
でもＡ．Ｈについて、かなり厳しい意見も出ているみたいですね。
　Ｇ．Ｈは、今まで感情を無くして生きてきた。だが、心臓移植によって香とコンタクトをとれるようになった。今まで、何の感情も持たなかったＧ．Ｈが香によって感情を持ち始める。でもそれは、自分の感情か香の感情かで苦悩する。
いきなり香が死んでいて、かなりビックリしました。でも、あまり香に想い入れがなかったせいか、それほどショックは受けませんでした。私はいつも北条先生の枠を超えたストーリー展開にドキドキ、ワクワクしながら楽しんで読んでいます。　

### [1707] 康子	2001.07.26 THU 04:09:23　
	
 [レス]
＞ななさま
非常に丁寧なレスをありがとうございます。
お心遣いがとても嬉しいです。

 [掲示板について]
まみころさまのおっしゃる事正しいと思います。以前カキコしていた方々も否定意見を受け入れる姿勢はもってらっしゃった。入りにくさというのはどこの掲示板でも最初は感じるもの、特に今書き込んでる人びとと違う意見を持っていらっしゃる方は。たしかに徐々にそれが大きくなっていっていたけど。私には前の常連の方々のマナーの良さとか気遣いまで否定されているような気がして少し腹が立ちます。

 [香の死について]
たくさんの方が、香の死を「ストーリーのため」「マンネリを防ぐため」と考えてらっしゃるようですが、私は違うんじゃないかと思っています。
「きらきらひかる」というテレビドラマがあるのですが、死者の最後の言葉を聴く監察医の話で、死体からその人のいろいろな事実、生きているときは誰にも話さなかった秘密さえ明らかにされるという話です。死を見つめることは、実は生を見つめることだと気づかされます。
北条先生が書きたかったものは、香りという存在の輝きなのでは？リョウと香がどんなに幸せだったか。（恋人同士になってからという意味ではなく、リョウと香が出逢って、共に過ごしたすべてのことが）　それはリョウが悲しみに沈んでいる今の段階ではなく、それを乗り越え、また歩き出せたときに初めて気付くものだと思っています。
もちろんこれは完全に私の勝手な予想なのですが。

[关于香的死]  
很多人认为香的死是“为了故事情节”“为了防止因循守旧”，但我认为不是。  
有一部叫《闪闪发光》的电视剧，讲述的是一位法医听取死者最后遗言的故事，通过尸体揭开了死者的种种事实，甚至是活着时没有对任何人说过的秘密。你会发现，凝视死亡其实就是在凝视生命。  
北条老师想写的东西，不就是香这种存在的光辉吗?獠和香是多么幸福啊。(并不是说成为恋人之后，而是指獠和香相遇后一起度过的所有事情)这不是在獠陷入悲伤的现阶段，而是在跨越悲伤，重新迈出脚步的时候才会发现。我想。  
当然，这完全是我自己的猜想。


### [1706] 柚季	2001.07.26 THU 03:51:01　
	
＞あっきーさん
お名前を間違えてしまいました。
陳謝m(__)m

### [1705] 柚季	2001.07.26 THU 03:47:50　
	
【個人メッセージ♪】

＞まりあさん
わざわざ宣伝して頂いて恐縮です（^^;）

＞Goo Goo Babyさん
とゆーワケで、そんなものを作ってしまいました（笑）
なかなか盛況です。（喜ぶべきなのか嘆くべきなのか複雑な気分ですが）
もし宜しかったらメールにてお問い合わせ下さいv
こちらではアドレスを公開しませんので。

＞藤谷真尋さん
意識調査アンケート、見ました！
すごいですね。本格的で、感動しました。
こちらにおいでの皆さんも、是非御覧になってみて下さいv
唸ることしきりですよ♪
あー、北条先生にも見て頂きたいですねえ。ファンの声が感じられて、とてもいい企画だと思いました。

＞あきさん・銀花さん
いっそのこと、管理者さんにお願いして利用規約の中に「個人宛てのレスはしない」っていうのを加えて貰ったら如何でしょう。そうすればいちいち、皆さんが文句を付けなくて済みますよ♪
ついでに掲示板のタイトルも、「感想専用掲示板」とかにしてもらっちゃって（笑）　どーでしょう？

### [1704] Beer	2001.07.26 THU 03:41:48　
	
Hi, Everyone,
Nice to meet you. My mother tongue is Japanese, but try to write in English.

Shall we write message (or.. at least, latest impressions of A.H.) in English? BBS is NOT only for fans can understand Japanese. Let's think about the reason why fans from overseas who don't write in their own language.
I suppose many members think "It's difficult!".
But, if I were an overseas-fan cannot understand Japanese, there is a simple sentence (for example, this weeks A.H.is good or bad )in English, written in your message, I am very happy.
Thank you.

みなさん、こんにちは。そしてはじめまして。
海外のファンのかたもいらっしゃるのですから、日本語だけでの
やりとりではなく、海外の方にも伝わるように英語でメッセージを入れませんか？　全文英語じゃなくても、せめて最新号のA.H.の感想だけでも、ごく簡単でもいいので入れるだけで、ずいぶん違うと思います。
海外の方がその母国語ではなく、英語でメッセージを入れてこられているのは、いろんな国の人と意見交換したいということだと思います。だからこそ、読みにくいとか、海外の人もいるのね、だけじゃなく、そこからもう一歩踏みだしてみてはと思うのです。

### [1703] まりあ	2001.07.26 THU 02:41:12　
	
「１１話」について

今回はようやく物語に動きがあって少しホッとしました。
「もう何話」「まだ何話」と言うお話は前にも出ましたが、私は「もう１１話」でしたから。１週１７ページと言っても１０週あれば１７０ページ、感動巨編だって描けるページだと思うのですが。現に同じ雑誌には既に充分な盛り上がりを見せて「第一部完」とでも言いたいような作品もあることですし。今後もこのテンポで話が進めば、なんとか読んでいけるかな、と思います。

ところでみなさんは、今の北条先生の絵はお好きですか？
私は実を言えば「ＣＥ」「ＣＨ」は好きでしたが、以後の作品はコミックスを買っていません。短編集「天使の贈り物」は持っていますが、理由は・・・おわかりですね。「ＣＨが載っているから」でした。
正直な話、私は「ＦＣ」「パロット」あたりの先生の絵は苦手です。リアルさを追求しようとするあまりに、マンガとしての「生気」を失っているような気がしました。その点で言えばKaoriさんの書かれていたようなことも同意します。
ＣＨにしても、小説版の挿し絵や、「パーフェクトガイド」の表紙のリョウや香は、別人としか言いようがありませんでした。
「ＡＨ」では、更に絵が不安定な気がします。先生自身、かつてのＣＨの人物と今の絵柄とが融合できずに、試行錯誤をくり返しているような気がします。特に今回のリョウの目のアップ、前回の、ガラスに映った香の正面顔など、申し訳ありませんが、見ていてとてもつらいものがありました。
私が部分的に「あ、いいな」と思えるカットは全て、かつての「ＣＨ」の頃の絵柄を思わせるものばかりなのです。ＣＨのコミックスで言えば、２０巻以降、３２巻目あたりまでの絵柄が、私としてはベストだと思っています。
もちろん絵というのは描いていくうちに変わるものだというのはわかりますが、あまり良い方向に変わっているとは思えないのですが、どうでしょうか。昔のＣＨの頃の絵よりも、今の絵柄の方がお好きだと言う方はいらっしゃいますでしょうか？（「今の方が巧い」と言うのとは違いますので念のため）他の方のご意見を伺ってみたいな、と思います。

＞Goo Goo Babyさま
過去ログは読まれましたか？　柚季さんが交流掲示板を作ってくださったそうですよ。良かったですね。姫さんもきっとそちらにいらしてるのではないかな、と思ったりして。

顺便问一下，你喜欢北条老师现在的画吗？  
说实话，我喜欢'CE'和'CH'，但在那之后我没有买任何漫画。 我有短篇小说集《天使的礼物》，但原因是......你知道。 是'因为它里面有CH'。
说实话，我对 "FC "和 "Parrot"前后的老师的画面不是很了解。 我觉得在追求现实主义的过程中，他们失去了漫画的'活泼性'。 在这方面，我同意Kaori的留言。
对CH来说，小说版中的插图和《Perfect Guide》封面上的獠和香只能说是不同的人。
在《AH》中，这些画面似乎更加不稳定。 似乎老师自己也在经历一系列的试错，无法将过去的CH人物与现在的画风融合。 我很抱歉，但这让我很难欣赏，尤其是这次獠的眼睛特写和前一集香映在玻璃上的正面脸。
所有我可以部分说'哦，我喜欢'的剪辑都让人想起以前的'CH'时代--就CH漫画而言，从第20卷开始，一直到第32卷左右，我想这是能做到的最好的了。
当然，我理解画面会随着绘画而改变，但我不认为它是往好的方向改变。 你们有谁会说，你们喜欢现在的画面，比以前做CH时画的画面好？ (这不等于说'现在的更娴熟'，只是想确定一下。)我想听听其他人的意见。


### [1702] あっきー	2001.07.26 THU 02:20:27　
	
11話にしてようやくストーリーが動き出したようですね。
遅いですね。
しかし、ようやく漫画として読めるようになってきたかなと言う気がします。
来週への引っ張りも充分。
これまでの遅れを巻き返し出来るだけの展開を期待したいところです。
李大人はまだ死なないでしょうけど、それよりも最後のページの柱の煽り文句がちょっと不自然ですよね。
今の時点でGHが李大人を狙撃できるわけないのに・・・
いくらなんでも、読者をなめてませんか？

しかし、リョウは相変わらずの壊れっぷりですね。
あの狂った眼は・・・ちょっと笑ってしまいました。
キャラの振る舞いが不自然に感じてしまうのは相変わらず・・・
本当にCHの時の強さや魅力は影も形も無いですね。
最初の頃の台詞の矛盾もまだ未解決。
「最後の仕事」とは何か？「鼓動の音が聞こえる」という台詞は一体何の意味があったのか。
今後説明されるといいなぁ。
それと、ショックを受けたリョウを描くのにコマを使いすぎだと思いました。
バンチワールドのCHを読んでいて思いましたが、コマの使い方が下手になったような・・・

＞なちさん
非常に面白いご意見でした。
CHとAHの関係については、北条さん自身の口から語って欲しいですね。
今の時点では、CHの設定の引継ぎと香の死は、ただの客寄せパンダとしてしか機能せず、結局、少女の成長物語ではなく、リョウの壊れっぷりと回想シーンを楽しむ話になってしまっている。
北条さんがどこまで構想を練っているのかは分かりませんが、今後香の死の必然性が感じられないようであれば、AHがどんなに面白い展開になろうともケチがついてしまうでしょうね。
マンネリ打破のためだけに香を殺したのだとすれば、北条さんのストーリー漫画家としての力量に疑いの目を向けざるを得ませんし。
というか、特にファンでない人はもう信用してないですよね。
今週号のサンデーのかってに改蔵でAHがネタにされてました。
大多数の読者にとってはあれが普通の感想なのでしょう。
結局、今のAHのレベルだとそう見られても仕方ないと言うことだと思います。
私もそろそろ我慢の限界に近いですが。

最後に、Goo Goo Babyさんその他数人の方々。
どうしてもそういう個人宛ての書き方のレスしか出来ませんか？
意見が分散してしまって何を書きたいのかわかりにくく感じます。
言いたい事を絞って簡潔に書いていただけると嬉しいです。


＞なちさん  
非常有趣的意见。
关于CH和AH的关系，希望北条能亲口说。
在现在这个时间点上，CH的设定的继承和香的死，只起到了客串主角的作用，结果，这不是一个少女的成长故事，而是一个让獠的破碎状态和回忆场景成为乐趣的故事。
虽然不知道北条先生构思到什么程度，但今后如果感觉不到香的死的必然性的话，AH无论展开多么有趣也会变得小气吧。
如果只是为了打破老套而杀了香，那就不得不怀疑北条作为故事漫画家的能力了。
或者说，不是粉丝的人已经不相信了。
这周号的Sunday改藏中AH被当成了素材。（译注：待校对）
对大多数读者来说，那是普通的感想吧。
结果，我认为现在的AH水平被这样看也是没办法的事。
我也快忍耐到极限了。


### [1701] 銀花	2001.07.26 THU 02:04:37　
	
[掲示板について]
ファンの交流できなくなるという何人かの方の残念なお気持は
よく解ります。
でも、本当に交流したい人はメールアドレスを公開するのではないでしょうか。

いまはＹａｈｏｏ！やｈｏｔｍａｉｌなどの無料アドレスもあるわけですから、公開できないということは無い訳です。
それにまずログインする時にはアドレスはかいてあるはずです。
それをわざわざ自分で消して入ってくるわけですから、公開していない人は自分ではじめに交流してくない・とすてに宣言している訳です。

そんな人に公開の場でレスする必要があるとは私は思いません。 
